{
    "question": "Apa pelajaran yang dapat kamu petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dapat mengetahui sejarah dari kerajaan majapahit yang begitu besar <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pelajaran yg dipetik<br>keberusahaan dan kesabaran,ketepatan dlm menepati janji<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-secara-lengkap-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-754",
            "question": "jelaskan secara lengkap bagaimana peranan sriwijaya dan majapahit dalam proses intregasi antar pulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peranannya meyebakan agama budddha dan membut angkatan laut yang kat dan menyatukan wilayah nusantara :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "awal-mula-berdirinya-kerajaan-singasari-338",
            "question": "Awal mula berdirinya kerajaan singasari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setelah ken arok mengalahkan kertajaya\u00a0 dan ken arok bergelar rajasa dan kerajaanny bernama singasari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-melatarbelakangi-raden-wijaya-membangun-985",
            "question": "Jelaskan\u00a0apa\u00a0yang\u00a0melatarbelakangi\u00a0raden\u00a0wijaya\u00a0membangun\u00a0kerajaan\u00a0majapahit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Menurut Prasasti Kudadu, pada tahun 1292 terjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang terhadap kekuasaan Kerajaan Singhasari. Raden Wijaya ditunjuk Kertanegara\n untuk menumpas pasukan Gelang-Gelang yang menyerang dari arah utara \nSinghasari. Wijaya berhasil memukul mundur musuhnya. Namun pasukan \npemberontak yang lebih besar datang dari arah selatan dan berhasil \nmenewaskan Kertanagara.</span>\n<span>Menyadari hal itu, Raden Wijaya melarikan diri hendak berlindung ke \nTerung di sebelah utara Singhasari. Namun karena terus dikejar-kejar \nmusuh ia memilih pergi ke arah timur. Dengan bantuan kepala desa Kudadu,\n ia berhasil menyeberangi Selat Madura untuk bertemu Arya Wiraraja penguasa Songeneb (nama lama Sumenep).</span>\n<span>Bersama Arya Wiraraja, Raden Wijaya merencanakan siasat untuk merebut\n kembali takhta dari tangan Jayakatwang. Wijaya berjanji, jika ia \nberhasil mengalahkan Jayakatwang, maka daerah kekuasaannya akan dibagi \ndua untuk dirinya dan Wiraraja. Siasat pertama pun dijalankan. \nMula-mula, Wiraraja menyampaikan berita kepada Jayakatwang bahwa Wijaya \nmenyatakan menyerah kalah. Jayakatwang yang telah membangun kembali \nnegeri leluhurnya, yaitu Kerajaan Kadiri menerimanya dengan senang hati. Ia pun mengirim utusan untuk menjemput Wijaya di pelabuhan Jungbiru.</span>\n<span>Siasat berikutnya, Wijaya meminta Hutan Tarik di sebelah timur Kadiri\n untuk dibangun sebagai kawasan wisata perburuan. Wijaya mengaku ingin \nbermukim di sana. Jayakatwang yang gemar berburu segera mengabulkannya \ntanpa curiga. Wiraraja pun mengirim orang-orang Songeneb untuk membantu \nWijaya membuka hutan tersebut. Menurut Kidung Panji Wijayakrama, \nsalah seorang Madura menemukan buah maja yang rasanya pahit. Oleh karena\n itu, desa pemukiman yang didirikan Wijaya tersebut pun diberi nama Majapahit.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komuditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-134",
            "question": "komuditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan Indonesia? bandingkan dengan perdagangan saat ini, komuditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna indonesia kaya akan rempah rempah.di indonesia harga rempah rempah juga relatif murah..........maka dari itu yang menarik bgi para pedagang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusan-284",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara Gajah Mada dapat menyatukan wilayah Nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DENGAN MELAKUKAN EKSPANSI WILAYAH\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-teori-teori-masuknya-islam-di-aceh1-284",
            "question": "Sebutkan teori-teori masuknya islam di Aceh1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Teori Gujarat<br>\u00a0 Teori Makkah dan\u00a0<span>Teori Persia.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teori persia, makkah dan gujarat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-kerajaan-mataram-kuno-masa-dinasti-sanjaya-tentang-hub-878",
            "question": "ceritakan kerajaan mataram kuno masa dinasti sanjaya tentang hub politik, budaya,sosial, prasasti-prasasti, dan candi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mataram Kuno\u00a0atau\u00a0Mataram (Hindu)\u00a0merupakan sebutan untuk dua dinasti, yakni\u00a0Dinasti Sanjaya\u00a0dan\u00a0Dinasti Syailendra, yang berkuasa di\u00a0Jawa Tengah\u00a0bagian selatan. Dinasti Sanjaya yang bercorak\u00a0Hindu\u00a0didirikan oleh\u00a0Sanjaya\u00a0pada tahun\u00a0732. Beberapa saat kemudian, Dinasti Syailendra yang bercorakBuddha\u00a0Mahayana\u00a0didirikan oleh\u00a0Bhanu\u00a0pada tahun\u00a0752. Kedua dinasti ini berkuasa berdampingan secara damai. Nama\u00a0Mataramsendiri pertama kali disebut pada prasasti yang ditulis di masa raja\u00a0Balitung.</span>Dinasti Syailendra<span>Dinasti Syailendra diduga berasal dari daratan\u00a0Indocina\"Bangsa Chin\" dan \"Kerajaan Asoka\" (sekarang\u00a0Thailand\u00a0dan\u00a0Kemboja). Dinasti ini bercorak Budha Mahayana, didirikan oleh Bhanu pada tahun 752. Pada awal era Mataram Kuno, Dinasti Syailendra cukup dominan dibanding Dinasti Sanjaya. Pada masa pemerintahan raja\u00a0Indra\u00a0(782-812), Syailendra mengadakan ekspedisi perdagangan ke\u00a0Sriwijaya. Ia juga melakukan perkawinan politik: puteranya,\u00a0Samaratungga, dinikahkan denganDewi Tara, puteri raja Sriwijaya. Pada tahun\u00a0790, Syailendra menyerang dan mengalahkan Chenla (Kamboja), kemudian sempat berkuasa di sana selama beberapa tahuan. Peninggalan terbesar Dinasti Syailendra adalah\u00a0Candi Borobudur\u00a0yang selesai dibangun pada masa pemerintahan raja Samaratungga (812-833). \"Maharaja Dewa dari Kerajaan Asoka Memerintahkan anak-anaknya untuk menyebarkan ajaran yang dianut mereka (Yakni Hindu, sedangkan Bangsa Chin menyebarkan agama budha)... Bangsa Sanjaya cikal bakalnya dari Kerajaan Asoka sedangkan Bangsa Syailendra cikal bakalnya dari Bangsa Chin (\"Bukan Ching\")</span>Dinasti Sanjaya<span>Tak banyak yang diketahui sejarah Dinasti Sanjaya sejak sepeninggal Raja Sanna.\u00a0Rakai Pikatan, yang waktu itu menjadi pangeran Dinasti Sanjaya, menikah dengan\u00a0Pramodhawardhani\u00a0(833-856), puteri raja Dinasti Syailendara\u00a0Samaratungga. Sejak itu pengaruh Sanjaya yang bercorak Hindu mulai dominan di Mataram, menggantikan Agama Buddha. Rakai Pikatan bahkan mendepak Raja\u00a0Balaputradewa\u00a0(putera Samaratungga dan Dewi Tara). Tahun\u00a0850, era Dinasti Syailendra berakhir yang ditandai dengan larinya Balaputradewa ke\u00a0Sriwijaya.</span><span>Pada tahun\u00a0910, Raja\u00a0Tulodong\u00a0mendirikan\u00a0Candi Prambanan. Prambanan merupakan kompleks candi Hindu terbesar di\u00a0Asia Tenggara. Pada masa ini, ditulis karya sastra\u00a0Ramayana\u00a0dalam\u00a0Bahasa Kawi. Tahun\u00a0928, Raja\u00a0Mpu Sindok\u00a0memindahkan istana Kerajaan Mataram dari Jawa Tengah ke\u00a0Jawa Timur\u00a0(Medang). Perpindahan ini diduga akibat letusan\u00a0Gunung Merapi, atau mendapat serangan dari Sriwijaya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tentang hubungan politik :\u00a0 Perpecahan di Mataram Pada tahun 850, Raka i\n Pikatan dari Wangsa Sanjaya mengadakan perkawinan politik dengan Pramodhawardhani dari\n keluarga Syailendra. Melaui perkawinan ini, Mataram dapat dipersatukan \nkembali. Pada masa pemerintahan Pikatan-Pramodhawardani, wilayah Mataram\n berkembang luas, meliputi Jawa Tengah dan Timur. Pikatan juga berhasil \nmendirikan Candi Plaosan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-dengan-adanya-akulturasi-kebudayaan-hindu-367",
            "question": "Bagaimana pendapat anda dengan adanya akulturasi kebudayaan hindu-budha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Akulturasi kebudayaan Hindu dan Budha merupakan salah satu cara penyatuan masyarakat dengan mengesampingkan perbedaan yang ada. Asalkan tidak mencampuri urusan bidang agama, akulturasi kebudayaan dirasa bukan menjadi suatu masalah.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Akulturasi kebudayaan Hindu dan Budha dapat dijadikan cara untuk menyatukan\u00a0 masyarakat dengan syarat tidak mencampuri urusan bidang agama, karena akulturasi kebudayaan dirasa bukan\n menjadi suatu masalah.</span> Jadi, akulturasi kebudayaan Hindu dan Budha sangat penting.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penilaian-tentang-sumpah-palapa-dari-gajah-mada-129",
            "question": "Penilaian tentang sumpah palapa dari gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya baik karena di situ beliau mengungkapkan nekatnya untuk mempersatukan wilayah nusantara dibawah kekuasaan majapahit , sehingga setelah kerajaan majapahit telah menguasai kerajaan-kerajaan lain berbuah pada meredanya pertumpahan darah antara kerajaan-kerajaan lainnya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-kerajaan-majapahit-ketika-hayamwuru-401",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat kerajaan majapahit ketika Hayamwuruk memerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saat hayam wuruk memerintah kerajaan majapahit mencapai kemakmuran. Masyarakatnya sejahtera. Ia dibantu oleh gajah mada yang setia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}